香港當年今日舊相

重開,順手更新資料

[quote]廟街

廣東道北京道

彌敦道加士居道

鼓油街1965

[/quote]

彌敦道

[/quote]

山東街通菜街

天后廟1955

1中環德輔道與遮打道交界1920

北河街

尖東

毒撚地方

咩年代
點解仲可以有人將豉字打做鼓字
同STEAM打做STREAM D撚樣有乜分別

自投羅網 ban

告士打道1980

英皇道1980

文武廟1969

告士打道分域街

亞皆老街花園街

九龍城打鼓嶺道

九龍城算冇咩點變

太子道西洗衣街196X

九龍城街市1970

石水渠街藍屋1980

元朗大馬路新相

鍾意以前多的

變左好多,唔知過多20年會係點

推

冇左🇬🇧皇氣睇住即刻樣走樣🤦🏻‍♂️

夜d 更新

上邊有張錯左

九龍城打鼓嶺道

始創中心未建時

你應該係講淨係鐘意以前咁小人

天后廟道

順寧道興華街

大圍

大圍冇個位影到全圖

堅尼地台

筲箕灣道近成安街1950

[img]-

馬明都要blur

曾大屋

葵涌道葵芳197X

369我小學個時仲係度

好多學校都仲係到好似

西環海傍

附近既相

歷山大廈

大興巴士總站

得閒再更新下

google map d 人整

西環海旁以前好似歐洲

係 好好J

除左d英式建築
舊時d街都幾似支那

High quality content

大圍有摩天輪

上一個 Post 嘅德輔道中應該係咁樣

解釋下
中間係電車路
左邊係舊中環消防局, 依家變左恆生總行, 右邊係中環街市
下面另外兩張中環舊消防局相

正評加留名

知已一聲bye bye 遠去這都市

銅鑼灣利舞臺

利舞臺以前好靚啊

呢張相有少少誤導 個巴士站縮細左不過仲係度，係左手邊個月台隔離

留名

港島舊建築好歐陸feel
如果依家keep 到就好

大圍歡樂城原稱青龍水上樂園，是香港一座已經被拆卸的主題公園，曾經是香港三大遊樂場之一（另外兩大遊樂場則是香港海洋公園及荔園，當中只有香港海洋公園至今仍在營運）亦是全港最大的燒烤場地。公園位於港鐵東鐵綫大圍站、車公廟路、美田路、翠田街之間，大圍站上蓋發展項目現址北面部份範圍，於1987年1月開幕。最終因興建馬鞍山鐵路（現馬鞍山綫）的關係，於2001年1月22日正式關閉。

歡樂城現址是政府在1980年代中起以短期租約形式租予青龍水上樂園有限公司，該公司的股東正是前區域市政局主席張人龍。當時該遊樂場除摩天輪、海盜船、碰碰車及旋轉木馬等機動遊戲外，更以多條長滑水梯的水上樂園為賣點。其後由於虧蝕嚴重，於是在1991年起再分租予歡樂城，轉而以飲食業為主，遊樂場為副，除有中式酒樓之外，1994年起更將水上樂園大部分場地闢作燒烤用途，並以團體套餐式作號召。據余兆光說，1995至1996年是全盛時期，平均每日有數千人入場，每月收入1,200萬元。

呢個flickr大量呢啲圖

blur埋阿蛆

點解以前啲街好似又闊落又少人咁嘅
宜家就算閒日中午出旺角銅鑼灣嗰啲地方都係人山人海迫到唔想行

以前幾多人而家幾多人呀

多謝樓主咁有心
但正如上面話齋有d相個位有誤導

唔知點解睇到好sad

其實條街冇闊到
只不過人同車多咗、樓同樹高咗，視覺上就覺得逼

真係得九龍城同深水埗冇乜點變

彌敦道加士居道以前好似好繁華

似廣州舊省城
以前廣州都一樣呢種特色 好似係

舊郵政總局好靚

要靠偉大同志搞搞新意思

舊廣州都好靚
而家就 不了

舊相同上面花園街一樣樣嘅

無嘢了
見到你改番
打鼓嶺道果間咩竹林素食好似仲響度
左下有丹尼士巨龍

最後果幾年有去酒樓食過
玩過碰碰車，海盜船同摩天輪
好撚

到底一個社會可以點樣發展先可以令以前全條都係人既街變做死巷
但係人口翻左幾倍架喎

一張丁圖一地都係

from 昔日香港fb

連鎖店取代小店，商舖搬入大型商場
超市取代路邊街市，檔位搬入市政大廈

盡左力，google map 既相有限，盡量搵

有好多冇正確地方名同變得太大認唔到冇貼出黎，得閒再貼

有冇九龍城塞入面

拆左啦
得閒去下九龍城裏邊d 街，好多都好古老冇點變

好靚
好有英國味道
睇哂咁多張圖 有啲地方的確靚咗
但有啲地方冇咗真係好可惜 好似利舞台咁
以前嘅路真係闊好多 係旺角仲可以見到山
而家你想搵棵樹都好難又不斷填海

冇計, 商家搵錢至少，收十層租到 幾十層租差太遠

希望政府保育做好d

以前啲樓宇唔高
仲睇到巍峨山嶺

嘉頓山矮左嘅 定係角度問題

有位外國攝影師Patrick Zachmann
影過城塞 入面

應該角度問題，不過前邊起緊野 好快遮埋

走馬騎樓，唔係唔識吧
西式遊廊立面加中式磚屋主體
二十世紀初成個嶺南地區同東南亞主要建築模式
可以畀途人遮風擋太陽
好過而家啲蛋糕樓多多聲

1891 年 五毫

蛋糕樓係想做到人車分隔
行人行天橋、平台
商店設喺同一層
但代價係搞到路面冇晒生氣

理想就係
商場畀大商家壟斷，全部連鎖
商家佬冇良心走法律罅
空間封晒做私人空間

舊區重衰，新舊夾雜
瓦遮頭時有時冇
行行下又要開遮

60年代 羅湖

68年 深圳村民去羅湖警處示威

70年代 經羅湖遣返偷渡客

00年代 羅湖

60年代 羅湖橋

67年 深圳村民在羅湖橋上示威

00年代 羅湖橋

60年代文錦渡

70年代文錦渡

00年代文錦渡

00後

1946年 馬鞍山

1946 長洲

1898年 英軍進駐新界

1946 太子

以前既香港真係好靚 好想親眼返去見識

1969 彌敦道

1946 淺水灣

1946 Eucliff 余園 (淺水灣對岸座城堡)

1946 香港仔

好想有時間旅行

好有歐陸風
遙遠又有高山 好似Rio咁
屌拿星真係唔撚好再放大陸人落黎啦
做轉型唔撚好再做旅遊啦屌

1946 啟德

1946 飛鵝山望九龍

依加吉野家個位

吉左N年(分分鐘有10年)先至租左俾吉野家

[quote]西環海傍

附近既相

依個有機會係依加泳池果到

1946年觀塘/茶果山? (斷估後面座山係畢拿/小馬山)

哇黑白相真係呃到人
同桂林有得揮

哇黑白相真係呃到人
同桂林有得揮[/quote]

其實係村民礦場

1920s永樂街/文咸道 (斷估，飛北洋政府旗)

上環巷仔

而家仲有冇唐拾義增肥丸

有巴打幫手貼下手真係好

1946 薄扶林/南丫島

1946 薄扶林村

1900 山頂纜車

1970 山頂纜車

1900 堅尼地道

當年地鐵通車既報章廣告

好快我地就要同MCW地鐵講再見了

1973 皇后大道中

1910? 畢打街

1959? 中國銀行大廈/香港木球會/遮打花園

雖然依家係現代同先進咗，但係舊時的確係比較有特色

1946 灣仔/修頓球場

1946 銅鑼灣

1946 銅鑼灣寮屋

1946 黃泥涌/跑馬地

1946 柴灣

1946 筲箕灣/太古

好難50年不變

1970 北角春秧街

1960 年代 北角英皇/明園西街水浸

1946年 港男港女

1920s 英水軍昂船洲「娛樂場所」

1960s 排水

1960s 交通警

1961 雅麗珊郡主訪港

1970s 新移民領取身份証

專登買左本《四環九約》就係想睇中西區舊相 好鍾意以前歐洲風格建築物 香港係呢方面嘅保育連上海都比唔上 淨係東一幢西一幢散開咁留 但香港地少 無計

其實都唔易嫁
明嘅
辛苦晒

1960s-80s 報紙

1967, 文匯

1967, 華僑日報

1967,工商日報

1974, Hong Kong Times

1980, 工商日報

1981, 星島

1974, Hong Kong Times

廣西梧州一街都係呢啲屋

銅鑼灣維園高士威道

行路行到你仆街

灣仔 莊士敦道 同 灣仔道交界

師兄有冇渡船街 佐敦碼頭個邊啲相？

電車真係一大特式

和平紀念碑 香港會

而家要揾返舊香港風貌要去支那或者東南亞

主因係上世紀人口暴升同高地價政策
土地有價有市, 係人都想拆咗棟舊嘢起多幾層賣錢/收租
個時又冇乜保育意識(而家都係 )
拆到支離破碎
正苦仲要係帶頭拆嗰個

大圍

深水埗1930

半島酒店

???

網上應該有好多

海港城

舊時冇得輸

尖東1967

push 對呢啲好有興趣，仿佛見證住個世界點變。

lm

成個澳門街咁

澳門d 建築都算 keep 得好

好？

應該係嘉頓(附近)橦大廈起高咗，所以好似座山矮咗咁🤔

沙田大圍1965

尖東1980

林村河1970

華人白人
曾經如此階級分明

九龍城城南道

旺角1991

旺角冇得輸

推推